Помолись обо мне, мой друг,
Помолись, когда я в дороге,
Чтобы где-то, когда-то вдруг
Я совсем не забыл о Боге.

Помолись обо мне вдали,
Помолись, когда мы в разлуке,
Чтобы здесь, на краю земли,
Как Пилат, не умыл я руки.

Помолись половодьем слов,
Помолись без единого слова,
Чтоб гвоздями своих грехов
Я не впился в тело Христово.

Помолись обо мне в тиши,
Помолись обо мне и в шуме,
Чтоб, на радость врагам души,
Злым разбойником я не умер.

Устремляясь глазами ввысь,
Прохожу я над самым адом...
...Молча, шепотом или взглядом, —
Где бы ни был я, помолись!